苏格兰的Phoenix Instinct公司至少还需要一年时间，人们才会使用其碳纤维轮椅替代品。 初创企业寻求为停滞不前的轮椅行业注入新的活力 
 当宗教改革运动在1560年到达苏格兰时，约翰·诺克斯和他的改革家们呼吁为穷人提供免费的公共教育，并以每个人都需要获得技能来更好地了解上帝为理由。 Martin Luther Rewired Your Brain - Issue 96: Rewired |Joseph Henrich | 2021年2月17日|Nautilus 
 尽管有人悬赏要他的人头，他还是秘密地往返于苏格兰和法国之间，为流亡者筹集资金，并依靠他的家族成员帮助他躲避政府的部队。 罗伯特·路易斯·史蒂文森的《绑架》不仅仅是一个冒险故事，它是一本关于政治和异见的及时雨小说 
 暑假期间，在苏格兰西海岸游泳时，你注意到一条近10米长的黑色大鲨鱼正向你游来。 姥鲨家庭在公路旅行中寻找美食|对话| 2020年12月31日|Ars Technica 
 苏格兰法律的第三部分是事情变得更加有趣的地方。 我们可以从苏格兰的免费期产品中学到什么|Sara Kiley Watson | 2020年12月10日|大众科学 
 我不得不停下来让羊过马路，这是开车穿过苏格兰高地时经常发生的事。 一位威士忌鉴赏家记得第一口麦卡伦威士忌 
 苏格兰场发布了这起非同寻常的犯罪视频，呼吁任何认识这名男子的人站出来。 小偷催眠店主，然后抢劫他Nico Hines | 2014年12月5日|DAILY BEAST 
 苏格兰场没有否认这些指控是他们调查的一部分。 英国二战密码破译英雄艾伦·图灵被阉割2014年11月29日 
 另一个大捐助者路易斯·培根(Louis Bacon)在世界各地拥有土地，包括苏格兰的一个松鸡狩猎场。 饥饿游戏来到纽约州公立学校|西风教育| 2014年11月26日|每日野兽 
 后来，苏格兰场的负责人承认，开膛手应该被抓住。 福尔摩斯大战开膛手杰克|克莱夫·欧文| 2014年11月16日|每日野兽 
 在苏格兰和美国，这被明确地区分为大学阶段。 文明的拯救H。 (赫伯特·乔治)威尔斯 
 荷兰舰队进攻苏格兰的布恩岛，但被击退。 《每日历史与年表》|乔尔·蒙塞尔 
 我还没看够苏格兰一半就离开了。 看一眼欧洲|贺拉斯格里利 
 苏格兰著名的解剖学家约翰·贝尔出生于爱丁堡。 《每日历史与年表》|乔尔·蒙塞尔 
 威尔逊博士说，在苏格兰的统计记录中，许多都暗示了在罗利之前的时期。 烟草; 它的历史、品种、文化、生产和商业。 r·比林斯。